[{"content":"Thấy tự nhiên mở đầu về 3 cô gái thực chất chỉ có 2, còn Thục dịu dàng, dễ thương hơn bị kéo theo xăm xăm tiến đến bàn của Gia hạch hỏi người ta đủ điều thấy hơi vô duyên tí, lại còn bắt người ta trả tiền ba ly chè nữa chứ, tự hỏi ‘Ủa nữ sinh gì ngộ vậy ta","entities":[[57,61,"PERSON"],[123,126,"PERSON"]]},{"content":"Cả ba vô tình bắt gặp Gia, một anh chàng thư sinh, luôn ngồi uống cà phê tại quán cây Sứ, quán tủ của ba nàng nằm đối diện trường, với đôi mắt xa xăm lạ lùng sau tấm kính thủy tinh.","entities":[[22,25,"PERSON"],[77,88,"LOC"]]},{"content":"#ToilaBeTo","entities":[[0,10,"BOOK"]]},{"content":"Đọc truyện này lại nhớ đến Animal Farm của Georgia Orwell, mượn hình ảnh từ thế giới loài vật để nói về thế giới con người mặc dù Animal Farm đậm màu sắc trào phúng chính trị","entities":[[27,38,"BOOK"],[43,57,"PERSON"],[27,38,"BOOK"]]},{"content":"Tôi là Bêtô, một tác phẩm mà nhiều nhà phê bình văn học dành lời khen không ngớt.","entities":[[0,11,"BOOK"]]},{"content":"Khép lại cuốn sách, với mình, “Tôi là Bêtô là một tác phẩm hay, ý nghĩa nhưng không ấn tượng.","entities":[[31,42,"BOOK"]]},{"content":"Vì vậy, với mình, “Tôi là Bêtô có nhân văn nhưng không đủ sâu sắc và lắng đọng.","entities":[[19,30,"BOOK"]]},{"content":"Đọc hết veo lúc nào không hay và suýt nữa còn hóa chó thật vì cái trò chơi Tên tôi là của chúng nó ở cuối sách =__________= Có lẽ đây là cuốn ổn nhất của bác Ánh mà mình đã đọc.","entities":[[158,161,"PERSON"]]},{"content":"Vừa hay Thứ Bảy mình mới cắm một lọ hoa cúc, đọc đoạn này xong nhìn lên đám hoa bỗng thấy gai hết cả người from Mia","entities":[[112,115,"PERSON"]]},{"content":"Nhân năm Tuất đọc sách về một chú chó, tác giả Nguyễn Nhật Ánh quả không làm mình thất vọng.","entities":[[47,62,"PERSON"]]},{"content":"Điều Bino thích nhất trong truyện là tình yêu mà con người dành cho nhau và con người với con vật.","entities":[[5,9,"PERSON"]]},{"content":"Nhà mình cũng nuôi một em cún, mỗi lần mình thấy cuộc sống của mình quá mệt mỏi và bế tắc, mình lại quay ra nhìn vào ánh mắt thơ ngây đấy rồi nghĩ Mình mà là Suty thì tốt nhỉ, cả ngày chỉ cần ăn, ngủ, chơi đùa, chẳng phải lo gì nữa Thế mà giờ bắt gặp ngay được cuốn sách này, mọi ngôn từ của bác Ánh đều rất đơn giản, dễ thương.","entities":[[158,162,"PERSON"],[296,299,"PERSON"]]},{"content":"Thỉnh thoảng Bê tô và Bi nô còn thở ra những câu triết lý nhí nhảnh mà không thể chê vào đâu được về cuộc sống, về tình bạn, về cách làm người, về cái chết nữa.","entities":[[13,18,"PERSON"],[22,27,"PERSON"]]},{"content":"Điều quan trọng của ước mơ là nó cho phép bạn sống thêm một cuộc đời nữa với cảm xúc của riêng bạn, trong một thế giới mà bạn có thể hóa thân một cách hồn nhiên nhất vào đấng toàn năng from Jamaica","entities":[[190,197,"LOC"]]},{"content":"Nó tò mò hỏi Cỏ May khi cả hai đã thân nhau.","entities":[[13,19,"PERSON"]]},{"content":"Không chỉ còn là những lát cắt của thuở thiếu niên, của những lớp học, của một mối tình thoáng qua hay thời thanh xuân đang chảy, Ngày xưa có một chuyện tình là câu chuyện xuyên suốt của ba nhân vật Vinh, Phúc, Miền từ những năm tháng thơ ngây học trò đến khi trở thành những người trưởng thành đúng nghĩa, tức những người dám nhận trách nhiệm và sống về người khác.","entities":[[199,203,"PERSON"],[205,209,"PERSON"],[211,215,"PERSON"]]},{"content":"OMG, Tình yêu của Vinh dành cho Miền kiên trì và bền bỉ, được vun đắp từng ngày chứ không bi lụy như tình yêu mà Ngạn dành cho Hà Lan","entities":[[127,133,"PERSON"],[113,117,"PERSON"],[32,36,"PERSON"],[18,22,"PERSON"]]},{"content":"Đồng thời, nhân vật chính Đông tuy yêu bé Rùa chân thành, nhưng những hành động thể hiện tình cảm hơi lố như thoáng hôn, đặc biệt là với một cô bé 14 tuổi thì nó không còn phù hợp với chuẩn mực hiện nay","entities":[[26,30,"PERSON"],[39,45,"PERSON"]]},{"content":"Dường như thứ giàu nhất ở nơi đây là tình người: đặc biệt là chi tiết phường săn vì cảm thấy có lỗi với ba Rùa mà bỏ cái nghề đã theo mình suốt nhiều năm tháng càng khiến độc giả thêm trân trọng tình người ấm áp tại làng Đo Đo.","entities":[[216,226,"LOC"],[107,110,"PERSON"]]},{"content":"tình cảm của con Rùa dành cho nó bộc lộ qua ánh mắt long lanh, qua giọng kể thủ thỉ, qua bàn tay mơn trớn, tất cả toát lên một tình yêu đủ sức sưởi ấm bất cứ một trái tim nào, của một con người hay của một con nai.","entities":[[17,20,"PERSON"]]},{"content":"cho bác hẳn 4 sao vì đánh quả twist con Rùa làm con khóc ròng vật vã mấy ngày trời","entities":[[40,43,"PERSON"]]},{"content":"Vẫn thích nhất cô bé Rùa đáng yêu luôn yêu quý động sẵn sàng bảo vệ bạn bè.","entities":[[15,24,"PERSON"]]},{"content":"Nhưng mà ngày còn học THPT, tôi ngồi bên Diệu vs Ngà giỏi toán nên cũng cứ dựa dẫn giống như Huy vs Quý ấy.","entities":[[41,45,"PERSON"],[49,52,"PERSON"],[93,96,"PERSON"],[100,103,"PERSON"]]},{"content":"Nhớ cô Hoa hiệu phó dạy toán cả 4 năm cấp 2, là giáo viên bộ môn mà đứa nào cũng nơm nớp sợ nhưng cũng yêu kính còn hơn cô chủ nhiệm.\",","entities":[[7,10,"PERSON"]]},{"content":"Đừng nói lũ cuối lớp lười nhác học dốt mới chui xuống dưới đi, xóm này tuy vàng thau lẫn lộn nhưng work hard play harder, chưa kể có chị lớp phó học giỏi nhất lớp bảo kê :v Rồi những giờ sinh hoạt lớp chỉ tiếng cô Nhung nhắc nhở nhẹ nhàng mà đứa nào đứa nấy cúi gằm mặt thấm thía.","entities":[[214,219,"PERSON"]]},{"content":"Ôi lớp A của tôi, học thì giỏi mà chơi cũng nhoi =","entities":[[3,8,"LOC"]]},{"content":"Câu chuyện này đan xen giữa quá khứ và hiện tại, đan xen giữa cô nhóc Tiểu Li và cô nàng Viên An, đan xen giữa Thư của quá khứ và Thư của hiện tại.","entities":[[111,114,"PERSON"],[111,114,"PERSON"],[70,77,"PERSON"],[89,96,"PERSON"]]},{"content":"","entities":[]}]